\section{Programinės įrangos kodavimo standartas}\label{s:project_coding_standart}

Šiame skyriuje pateikiamas JAVA kodavimo standartas programinei įrangai „Burvey“.

\subsection{Kodavimo kalba}\label{s:language_in_code}

Visas kodas (komentarai, kintamieji, tekstinės konstantos) yra rašomas \textbf{anglų kalba}. Kalbų ribojimas galioja visiems sistemos komponentams (duomenų bazės kodui, programiniam kodui ir t.t.) Išimtis daroma tik tuo atveju, jeigu kuriama sistemos dalis yra tiesiogiai susijusi su skirtingų kalbų palaikymu, t.y. tai gali būti tekstinės konstantos, skirtos kitos kalbos naudotojo sąsajos palaikymui. Tačiau tokios kodo sritys turi būti atskirtos į grupes, šalia kitų elementų skirtų grynai tos kalbos palaikimui, pvz.: atskiras tekstinis failas, kuriame surašomos visos naudojamos naudotojo sąsajoje tekstinės konstantos

\subsection{Vardai}\label{s:names_in_code}

Vardams sutinkamiems programiniame kode yra naudojamas standartinis Java programavimo kalbos stilius (klasių, metodų, laukų, failų pavadinimams). Galima naudoti nesutrumpintus, prasmingus žodžius pavadinimams pvz: „length“, „amount“, „word“ arba santrumpas, tačiau tokios santraukos turi būti dažnai naudojamos, t.y. įprastai naudojamos net tik šio projekto viduje, pvz: „msg“ ir t.t. Pavadinimams galima naudoti tik ASCII koduotės simbolius. Kelių žodžių pavadinimas gali būti atskirtas arba apatinio brūkšnio simbolų (\_), arba panaudojus „CamelCase“ stilių (pastarajam pastarajam stiliui suteikiama pirmenybė atsižvelgiant į Java programavimo kalboje pavadinimų rašymų stilius.

\subsection{Indeksiniai kintamieji}\label{s:indexing}

Gali būtį paprastos mažosios ASCII raidės pvz: a, b, c, d, $\cdots$, x, y, z.

\subsection{Kintamųjų deklaracija}\label{s:declaration_vars_in_code}

Lokalūs kintamieji yra deklaruojami metodo viršuje. Prieš juos negali būti aprašytų jokių programinio kodo sakinių, nebent tai būtų komentarai arba nurodomos pirminės kintamojo/konstantos reikšmės. Panašiai elgiamasi ir su klasės laukais.

\subsection{Teksto formatavimas}\label{s:text_format_in_code}

Teksto eilutės ilgį stengtis išlaikyti ne ilgesnį nei 80 simbolių, kad programos tekstas būtų kompaktiškesnis mažesnio ekrano (rezoliucijos) atžvilgiu). Eilutėje atsiradusi simbolių perteklių galima „sulankstyti“ į kelias atskiras eilutes, ties matematiniais operatoriais, priskyrimo operatoriais, funkcijos argumentais ir t.t.
Programiniuose tekstuose negalima naudoti jokių kitokių nematomų simbolių („whitespace characters“) išskyrus tarpą („space“). Išimtis taikoma tuo atveju, jeigu faile naudojama sintaksė, kuri privalo naudoti skirtingus nematomus simbolius („whitespace characters“), pvz.: kaip „Makefile“ failuose naudojama sintaksė. Įprastu atveju „tab“ simbolis turi būti keičiamas 4 tarpo simboliais.
Negalimas palikti nei vieno nematomo simbolio („whitespace character“), nei vienos eilutes pabaigoje. Tai yra bloga kodo rašymo praktika.

\subsection{Klaidų pranešimai}\label{s:exceptions_messages_in_code}

Kiekvienas modulis turi savo paketą skirtą išimtims („exeptions“), pavadinimu „exeptions“, kuriame yra saugomos tam konkrečiam moduliui būdingos išimčių klasės. Jeigu pasitaiko bendrų išimčių, jos yra saugomos hierarchinio paketų medžio pakete pavadinimu „exeptions“.
Klaidų pranešimai turi būti prasmingi ne tik programuotojui, bet ir naudotojui. Tai yra turi nurodyti klaidos identifikacinį numerį, kokiame modulyje kilo klaida, ką darant kilo klaida, galimos klaidos priežastys, ką naudotojui reikia daryti dabar, kai kilo klaida (visa ši informacija turi būti pritaikyta visoms palaikomoms kalbos atsižvelgiant į pradžioje pateiktus reikalavimus apie programiniame kode naudojamų kalbų palaikymą).